{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011493",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "석화봉"
    },
    "text": "石花峰 (석화봉)\n忠清北道丹陽大江面\n高さは834mだ。 スリ峰(1019m)とファンジョン山(959m)の間で東北方向に枝分かれした稜線上にそびえており、北にはファンジョン山、東にはオル山(858m)、南西にはソンミ峰とスリ峰岩陵が取り囲んでいる。 山の名前は爽やかに伸びた岩陵の上に725m峰を成す白く巨大な花崗岩が花房のようだと言って生まれた。山のあちこちには頂上付近のラクダ岩をはじめ、チェジン岩、クンドゥンイ岩、白熊岩など各種奇岩怪石が位置しており、自然がよく保存されている。 頂上が向かい合う岩地帯は眺めがとても良く、東北側の遠くにトソル峰と白峰山が見え、東には貯水嶺方面の白頭大幹とその下のオル山村が見える。山登りの起点は直岩谷であり、直岩谷に行く前の山裾には646年(新羅善徳女王15)慈蔵が通度寺を創建する時に一緒に建てた大伽藍だったが、今日は廃寺跡だけを伝える大興寺の跡がある。 頂上に上がった後、石化岩とクンドゥンイ岩を経て、その後に黄井里に降りてきたり、陶窯址と祈祷院を経て、オルサン里に降りてくるコースがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この山の名前は何ですか？",
            "answer": "石花峰 (석화봉)"
        },
        {
            "question": "石花峰の高さは何メートルですか？",
            "answer": "834m"
        },
        {
            "question": "石花峰はどのような位置にありますか？",
            "answer": "スリ峰(1019m)とファンジョン山(959m)の間で東北方向に枝分かれした稜線上にあります。"
        },
        {
            "question": "石花峰の周辺にはどのような山々がありますか？",
            "answer": "北にはファンジョン山、東にはオル山(858m)、南西にはソンミ峰とスリ峰岩陵があります。"
        },
        {
            "question": "石花峰の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "爽やかに伸びた岩陵の上に725m峰を成す白く巨大な花崗岩が花房のようだと言って生まれました。"
        },
        {
            "question": "石花峰の頂上付近にはどのような奇岩怪石がありますか？",
            "answer": "頂上付近のラクダ岩をはじめ、チェジン岩、クンドゥンイ岩、白熊岩など各種奇岩怪石が位置しています。"
        },
        {
            "question": "石花峰からはどのような景色が見えますか？",
            "answer": "頂上が向かい合う岩地帯からは、東北側にトソル峰と白峰山が見え、東には貯水嶺方面の白頭大幹とその下のオル山村が見えます。"
        },
        {
            "question": "山登りの起点はどこですか？",
            "answer": "山登りの起点は直岩谷です。"
        },
        {
            "question": "直岩谷の近くには何がありますか？",
            "answer": "直岩谷に行く前の山裾には大興寺の跡があります。"
        },
        {
            "question": "石花峰周辺にはどのようなコースがありますか？",
            "answer": "頂上に上がった後、石化岩とクンドゥンイ岩を経て、その後に黄井里に降りてきたり、陶窯址と祈祷院を経て、オルサン里に降りてくるコースがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 343,
        "QA": 398
    }
}